立法會議事規則列明撤回法案只需「宣佈」，不需「動議」

Source:

請林鄭澄清

每晚10點 逐個訴求嗌出黎 係逐個叫
五大訴求 缺一不可
以後出黎 請帶英文文宣同紙牌
逐個訴求用英文列出黎

8/9 請求美國國會通過人權及民主法案集會
和理非活動 唔使擔心
高舉英文文宣同紙牌 高舉國旗
高舉美國國會議員相 高唱美國國歌
我希望見到你地每一個

請入908公海link

幫手去twitter做文宣

咁都要開始返立法會先喎

推

又呃人

又揭穿一個謊言

#5DemandsNot1less

push

你仲信佢呀？
你仲信個政府？

推到有記者幫手問

唔洗都得
根本冇諗住撤
同建制扯貓尾

我諗佢係up錯掛？
但英文條文都係「by annoucement」，就算佢用英文諗野，都唔會講錯「動議」呢個字眼掛？

佢可唔可以講人話，唔好再玩語言偽術，唔好敷衍港人？

機場壓力測試，其實係連「機場」都唔需要入的

er...

要贏國際輿論就同我入嚟， 人哋根本唔知你哋啲口號up乜鳩

又係中英文唔周version呃外國媒體
條八婆啲手段真係好那渣

發起動議前必須重啟二讀！！！！
動議撤回，反對票若過半即冇得撤回！！！
然後再問支唔支持通過逃犯條例，過半支持可立即進行三讀然後通過逃犯條例！！！！！！！

件事唔係咁簡單，係一個好好好大既陰謀嚟！！！

其實林奠有無入過立法會?
點解佢好似咩都唔識咁?
上次壽終正寢又係咁
今次動議撒回又係咁
佢到底係玩香港市民 定其實佢根本唔識?

又玩語言偽術

推呀！

推

比加超都有講

Carrie lam has just proposed to withdraw the bill, the bill is still there in the schedule of legislative council. We need the government to formally withdraw the bill in the legislative council.
We have five major demands, they have not been fulfilled yet.
#antiELAB
#chinazi

Hongkongers hope the US to pass the HK human right and democracy act. We hope UK to say that china violates Sino British Joint Declaration.
Please keep stand with HK, fight for freedom until we got real universal suffrage, real democracy and real freedom.
#antiELAB
#chinazi

明玩我地啦
佢點會唔識啊
扮豬食老虎就有佢份

dllm究竟要復活幾多次

推俾記者，
聽日頭條寫埋啦

外國人更加要知

手足很懂!!!

佢地成日講野中英文用字都唔一樣架！只想呃外媒！

721 811 831

.

#chinazi

文宣啦，呢個真係八婆

啲規則佢係熟到可以用嚟玩死我地呀

diu, 正仆街

佢學得一身政府條文學識，陰毒到呢，呢啲條文嘢點會唔識，佢就係要玩呢啲小聰明

屌

廢閪事黎佢講乜 咩都假 我得一個訴求雙普選先講 呢樣先係解決所有紛爭既源頭
我大台競選政綱:
1.檢視英殖民時期原居民條例是否過時
2.檢視嚴懲佔用官地個案
3.和諧先進城市檢視警例警暴
4.促進城市發展唔搞派錢直接拎盈餘收發展商土地建公營房屋
5.提升入息上限去4萬 然後清算所有公屋富戶

真係要搵發叔解下

屌佢下次係咪又可以玩文字撤回，專登寫錯個撤字成為正式宣布撒回條例草案。點解可以咁陰險卑鄙

個個台都有做
睇到佢個樣都想嘔

Push

如果今次咁樣撚香港人
我都幾擔心佢人身安全

成日喺度想呃人

議員或官員
由始至終都係想通過逃犯條例修訂
射個波俾立法會決定通過
用語言偽術包裝成係建制派支持通過
屌林鄭仆街撕裂社會

一針見血

痴撚線，呢條狗乸咁似凱寧bb，飛哂釘都唔知

9月8

佢而家係想fake外國人佢肯接受訴求
但又用呢啲招數
擺明叫建制反對動議,條惡法繼續
死仆街賤女人

[b]林鄭 玩語言偽術 係通過覆會動議徹回 要經過立法會投票 同時恢復二讀 到時不單止徹回不成功 最後更可能變相加快通過 因為民建聯會全力配合 我有無理解錯 [/b］

又講大話屌你老母

retake咁多次會錯？

屌那星

之前廿三條個啲係咪都唔駛動議？

林鄭只是「動議」撤回逃犯條例、並非利用權力立刻撤回逃犯條例
動議需要再次恢復二讀，然後交由立法會處理

路線圖：－

１）林鄭動議「撤回」逃犯條例

２）恢復二讀，然後立法會討論是否「撤回」逃犯條例或「變更」

３）建制派動員二讀期間動議「變更」通過逃犯條例

４）建制派大比數投票讚成逃犯條例通過

５）逃犯條例成功立法

依個臭閪林鄭是奸撚到仆街！

即係又講大話

屌你老母食撚屎啦賤撚到

3個月後
食屎啦林鄭

正

推

五大訴求 缺一不可

0:5 still lose. we go together

［核彈］政府撤例，建制無能，白票洩憤，射比對家都唔益建制

林鄭要經立會通過

係因為要幫民建聯係區選中拉票

只要民建聯投贊成票

D無腦既人就會覺得

民建聯係企係我地呢邊

又講大話

港共企圖以錄音、撤回、學季開始
轉移太子地鐵傷亡、
六警壓脊椎休克 至今嚴重昏迷、
新屋嶺、民主人權法案、
臥底實彈、武警滲透、清朝債 主權問題
連串核彈事件焦點
提防 政府帶風向
背後繼續大清算 入獄 利刑 一年後被失蹤

林鄭錄音：事件現時已經上升至「國家主權及國家安全的層次，加上世界兩大經濟體前所未有的張力」，她可以做的已經非常少。

這不單是 反修例活動
這是屬於香港人的時代革命

流水革命 元年

借位推post
[膊頭有花入]大家應該調轉分析下，林鄭撤回將會係我地connect對家既最好時機

英文係‪Secretary for Security will move a motion according to the Rules of Procedure when Legco resumes.‬

一樣有動議

5:02

推 多啲人知

擺到明dum波鐘博美國國會唔通過人權法案

本身條例唔係未過二讀咩？上面講話二讀三讀先可以宣佈撤回

9.8

佢冇理由唔識程序架？定係佢真係想動議一項政府議案，議案內容係「政府撤回逃犯修訂條例。」之類，可修訂+辯論+投票？政府議案過半數就通過，咁如果唔過半數就唔撤回？

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?

分別在於:
3隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
8人離世
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

推到有記者叫林鄭澄清

二讀緊都可以宣佈

up

好明顯係咁啦, 有咩依郁就叫自己友投哂反芍, 然後大條道理話唔撤回恢復二讀, 所以算鳩數啦, 一日未解決所有問題垃圾會復會都冇鳩用, 如果仍復會前都唔衝多次, 香港玩撚完

證明又講大話

佢咁樣同恢復2讀再 表決有咩分別 屌你老母林鄭

8/9 14:00 美領事館

各地區連儂要人，網上文宣要人！！！
急急急！！！

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.04

推啦屌 冇一次係跟規矩

動議撤回，係因為現實上而家休會期間
根本冇可能宣佈撤回有關修訂

正如上面quote咗出嚟的議事規則咁
只要負責官員當日係恢復二讀之後宣佈撤回呢項修訂
就唔會進行辯論，更加唔需要表決
唔該唔好曲解咗「動議」呢隻字
動議只係講緊提出或者建議一件即將會做嘅事
並唔代表必然需要表決

上面議事規則亦都寫咗
有關撤回必須係事先預告咗
即係程序上係
事先預告撤回 > 恢復二讀 > 負責官員發言宣佈撤回 >
落minute > 下一項議程
唔會有討論亦唔會有表決

與其斟酌呢項字眼
不如專心返係五大訴求、缺一不可好過啦

巴打幫手改！！！
我地未贏！！！
唔可以比佢地撤回人權法！！
幫手email 到美國議會！！
Although Carry Lam has say she will Withdraw the Fugitive Offenders Bill(WTFOB),But it just a proposal/motion . Member of LegCo(HK) can still
opposed WTFOB . So thats mean it didnt fix anything in hong kong. Also, 5 demands ,not one less!! We need to aim in china ! Not Carry Lam

煲大佢

五大訴求缺一不可

同暫緩一樣玩法，都係無呢個選項

推！

唔斟酌字眼？
咁不如直接接受the bill is dead/壽終正寢？

當年收返23條都係直接收番, 無須動議/投票

唔係唔斟酌字眼
係唔斟酌呢項字眼

就算佢而家話宣佈撤回
都係冇法律效力
大家要求「撤回」都係為咗法律效力
法律效力都係要等到立法會復會
做返上面程序先有

屌佢個老母又FAKE鳩全香港人

唔好放棄
幫家長們
Like fb 立場 蘋果 rthk vnews
幫 佢地手 機 裝now,apple,立場，連燈
電視裝 now
簡唔中買份 apple 放屋企 俾佢地睇
Youtube 睇D100 radio 城寨
洗走佢地睇開既記錄
仲有 unlike unfollow youtube 同fb d 低能page

佢地 年齡層有 自己朋友whatsapp group,會不停有抹黑圖傳來傳去，源頭可能係wechat

五大訴求 缺一不可
帶美國旗 英文文宣 8 號 美領
廣推

其實玩動議仲危險
原本壽終正寢都話陰d陰d當冇事發生唔再提
呢家就即係將個topic擺上枱討論
建制派一個屈尾十投晒反對
到時就明正言順再啟動議事程序

成3個月先至諗到啲屎穚 重要一日都冇就俾人揭穿

見到佢都覺得煩
次次搞埋啲語言藝術都唔過廿四小時就俾人踢爆

Blocked

唔扮蠢點拖到立法個日

仆街
又想呃人

＠記者！！！！

＠記者

立法會有咩動議係唔需要辯論表決?

議事規則咁講
35. 議案及修正案的撤回

(1) 經預告的議案或修正案在動議之前，可隨時由以其名義動議該議案或修正案的議員指示立法會秘書將其撤回。
(2000年第228號法律公告)

(2) 議案或修正案的議題在付諸表決之前，可應動議人的要求予以撤回，惟須在無議員提出異議的情況下，獲立法會或全體委員會許可。經撤回的議案或修正案可再次動議，但議案則須按本議事規則的規定作出預告。

都估到啦
當香港人傻

隨便
講返法定程序
希望大家集中返五大訴求缺一不可
咁都要block
仲有咩好講

樹窿再次歡迎大家加入

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來無任歡迎咖

同埋記得不指責不要質問 任何指責及質問均無助大家發洩情緒

link:

另外就係有個DSE支援服務。

形式係以分科細谷你問我答為主，亦有提供簡單練習同改文服務。同學亦可以問升學選科等問題。

如有同學有需要，請聯絡：
TG: mama612
TG: UuuncleK
(暫時有足夠Tutor所以暫不接受更多tutor)

無論你係邊一到，保護自己，不要透露個人資料
香港人，加油！

［召喚攬炒］係時候黎多次全球登報

外國好多人都已經覺得我地贏左，登報係唯一方法
靠twitter實在太慢

你講大話！

同樣都係議事規則咁講：

64. 法案的撤回或押後處理

(1) 負責某法案的議員或官員，可在立法會開始就該法案進行二讀或三讀的程序時，宣布撤回或押後處理該法案。
(2005年第74號法律公告)

(2) 負責某法案的議員或官員可在符合以下條件的情況下，在立法會開始就該法案進行恢復二讀辯論的程序時，宣布撤回該法案 -

(a) 恢復二讀辯論的目的是為了作出該項宣布；及

(b) 該目的已在根據本議事規則第54(5)條(二讀)作出恢復二讀辯論的預告中述明。
(2005年第74號法律公告)

(3) 負責某法案的議員或官員在根據第(2)款宣布撤回該法案時，可就與撤回該法案有關的事宜向立法會發言，但該等發言不容辯論。 (2005年第74號法律公告)

真係想扮哂撤回
等我地唔圍立法會
之後即刻推三讀再立法
再有人上街就拉上中國
即時永遠被失蹤 唔只48小時

睇第64章唔係第35章
35章係議案
64章先係法案
逃犯條例修訂係一項法案

OK, 01篇報導都係咁講
根據條例，要「動議」恢復二讀，才可撤回條例。

不過會唔會突襲就無人知

anyway五大訴求，決一不可

你講大話

9月7日
全民入機場揸春袋

9月8日
全民去美國領事館請求通過人權法

到時見 五大訴求 缺一不可

缺一不可，而家連一都未做到

想綑綁立法會復會

又扮晒野要動議 你老尾

冇錯，法定程序上必須先恢復二讀
至於會唔會突襲
可以基本判定唔會
因為撤回有關法案係需要做事前預告(64 (2)(b)

如果去到呢個位，仍然對政府有懷疑
我明白亦理解，因為佢真係呃得太多次
但係要求要用「撤回」呢個字眼都係為咗法律效力
而家政府理應跟返程序做嘢
但係執着字眼，我覺得冇乜意思

專心講返五大訴求缺一不可好過執着呢個細位

好撚賤 又想陰9全港市民

推 莫講話袋住先 今次根本乜撚都冇落過袋
屌你老母 唔洗旨意再玩語言偽術呃尻我地！
五大訴求 缺一不可！

Twitter 要人
有議員講野

依啲狡滑野必須文宣去外國媒體，防止誤導以為係真撤回

係「宣布撤回」唔係「動議撤回」係兩樣野黎

仆你個臭街又撚鳩香港人

玩串十月一 雙十真國慶

擺明係spinning
魚目混珠

１。 恢復二讀係必要既前設

２。 恢復二讀後，撤回分兩種方法：
１。預告會撤回，然後直接宣布撤回
２。動議撤回 --> 辯論--> 投票表決是否撤回
* 辯論期間可能會直接通過議案，因為內容可由主席安排

REPLY左

手足，係你想放棄之前，睇埋呢個post先

[和理非行動] 染黃陪審團！正式啟動！

笑死人

修訂逃犯條例係法例
跟議事規則64章
法案的撤回
只有你寫嘅2.1呢個做法

*法案(上面打錯字)

64. 法案的撤回或押後處理

(1) 負責某法案的議員或官員，可在立法會開始就該法案進行二讀或三讀的程序時，宣布撤回或押後處理該法案。
(2005年第74號法律公告)

(2) 負責某法案的議員或官員可在符合以下條件的情況下，在立法會開始就該法案進行恢復二讀辯論的程序時，宣布撤回該法案 -

(a) 恢復二讀辯論的目的是為了作出該項宣布；及

(b) 該目的已在根據本議事規則第54(5)條(二讀)作出恢復二讀辯論的預告中述明。
(2005年第74號法律公告)

(3) 負責某法案的議員或官員在根據第(2)款宣布撤回該法案時，可就與撤回該法案有關的事宜向立法會發言，但該等發言不容辯論。 (2005年第74號法律公告)

P牌推唔郁，幫手推到林奠應

明解

齊齊po 出Twitter 戰線
Withdrawal is just an announcement, not a motion

唉 去到呢一刻都仲係想水鳩香港人

Push 屌佢老母又想呃人

又撚港人

其實宜家 五大訴求，一個都冇達成.
希望英文宣強調番宜家只係動議撤回
motion to withdraw only

送中未撤回嫁, 只係 . 動 . 議 . 撤回 [唔好比林鄭呃左, 宜家仲係0個訴求達成]

——————————————————

毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825、831
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

唔係咩新鮮事

推
佢只係係度講大話

一早就唔信

姐係同2個月前暫緩一樣

雖然都唔會信
但原來又呃
Dllm

咁又點？五大訴求，缺一不可寧為玉碎，不作瓦全

今個weekend有咩做？

多謝各位香港人！大家加油！

特首辦澄清左就唔好推post了
多謝閣位關心

呢個一定要做文宣推爆佢

目前只係作為行政機關的意向
要立法機構即立法會進入並啟動程序先得
要二讀辯論時負責嗰個宣佈撤回
政府做嘢從來都要白紙黑字簽署核實

要一搥定音就要啟動特首自己的權力
即行政命令直接撤回 我相信冇人反對

唔好推啦 澄清左啦 會跟64條做

五大訴求 缺一不可
Five demands, no one less

Justice can only be done by US congress passing the Hong Kong Human Rights and Democracy Act of 2019...

屌佢老母又玩文字

推呢個
推畀記者問

港共軍政府之前都撤回過唔少法案，都唔使動議，點解今次又要？

澄清左啦 唔好再推

死八婆
拖佢出黎
陣間見記者有無記者問?

你呃人！
你講大話！

港共政府好L煩
撤回係咪難到咁？